韓國抗爭犧牲者李韓烈母親 聲援港人：希望香港學生不要受傷，亦祝願港人能取得勝利

透過韓國電影《1987：逆權公民》，香港人除了深刻地認識到，當年韓國舉國上下國民，是如何走過那段無分彼此齊心協力地，把軍人獨裁者全斗煥拉下台的抗爭運動歷史，另外也對兩位同樣於 1987 年內，無辜被軍警打死的大學生 - 朴鍾哲與李韓烈他們的犧牲而為之動容。

尤其是遭軍警發射的催淚彈，擊中後腦而不幸被打死的延世大學學生李韓烈，他的死，其實正是激發更多韓國家長決定全面走進街頭抗爭的催化劑。而每一位父母願意鼓起勇氣站出來，為的，就是要保護他們的下一代，不再受到獨裁者的摧殘。

但無論再多的悲傷，也不比上李韓烈的親生母親裴恩心，她內心承受著的喪子之痛。還記得當年的 7 月 9 日，韓國公民社會為李韓烈舉行葬禮，站在演講台上的裴媽媽，傷痛欲絕，她以咪高峰向已死去的李韓烈大喊：「韓烈呀﹗走吧﹗我們一起往光州去﹗」然後便昏了過去。那個情景，至今仍然令人歷歷在目。

過去三十多年，裴媽媽從不缺席紀念韓國「六月抗爭」的活動。一向支持民主的她，最近便跟有份策劃韓國延世大學支持港人抗爭運動的延世大學學生代表聯絡，在電話通話中，裴媽媽亦有就近月香港發生的抗爭運動表態，表示支持香港人為了爭取民主，努力以赴地繼續抗爭下去﹗

後來，「支持香港民主抗爭的延世人組織」便把裴媽媽的說話，筆錄下來，改編成一封「致香港人的書信」，希望讓香港人也感受到她從首爾傳遞過來的溫暖。

書信上，裴媽媽先表明現在自己最為有香港學生死去而心痛，因而希望學生們不要受傷，亦祝願再沒有人受傷。其後，她亦借當年自己跟韓烈的一番說話，表達出深切理解今天香港的學生，為何要站出來抗爭。她說到：「當時我對韓烈說，出去示威也不要站在最前面，要站在後面。雖然再千叮萬囑，但也勸阻不了他，因為當男人看到不義的事，就會忍不住了，還是出了去 ...

... 而且，韓烈是光州人，大學前還不知道光州曾經發生過被屠城的事，他也是上大學後才知道，正因為如此，他以身為光州人，卻不知道光州抗爭和屠殺歷史的而感到內疚，所以決定要站得更前，而作為父母的，這是無論如何也勸阻不了的事 ... 因為他是光州人。」

最後，裴媽媽便回應了香港近月的狀況，說到：「聽說在這次選舉中贏了，通過這次選舉確認了民心。我想說的是，不要中途放棄，要一直向前推進，但希望大家都不要受傷，爭取勝利﹗」

感激裴媽媽，讓香港人不再感到孤單，因為我們知道，在抗爭路上，我們還有在天上的韓烈與我們在一起，一直到完結為止。謝謝你們﹗

---
圖片來源： /

push

天下父母
贏左之後我要為所有烈士舉行國葬

你可能睇唔起韓國pop culture，但講到政治抗爭，一定係值得香港人尊敬嘅對象

依個上得國際線啦

再推

推

她說到：「當時我對韓烈說，出去示威也不要站在最前面，要站在後面。雖然再千叮萬囑，但也勸阻不了他，因為當男人看到不義的事，就會忍不住了，還是出了去 ...

英國美國加拿大都攻擊緊中國
但啲tweets無人推
Rt + like + reply

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打/task2 攞任務

Yes

Push

推翻軍政府

要自己親口同全世界講個仔走左

搞到我差少少返緊工坐係到喊

由李韓烈母親把口講出黎特別感動

韓烈